<Document>
# Заражение и распространение

## Как происходит заражение?

Заболевания распространяются несколькими способами:

- [color=red]Воздушно-капельный путь[/color] — облака инфекции распространяются в воздухе вокруг заражённого.
- [color=red]Контактный путь[/color] — через прямой контакт с заражённым или инфицированными объектами.
- [color=red]Через растворы[/color] — раствор с заболеванием попадает в кровоток при введении или употреблении.

## Облака инфекции

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseInfectionCloud"/>
</Box>

Заражённые организмы могут выделять облака инфекции. Каждое облако несёт определённый штамм заболевания с указанной заразностью. Чем выше инфективность заболевания, тем быстрее оно распространяется.

## Раствор с заболеванием

<GuideReagentEmbed Reagent="DiseaseSolution"/>

Стерильный физиологический раствор с суспензией активного заболевания. При попадании в кровоток (минимум 5 единиц) вызывает заражение. В чаше Петри достаточно 0.1 единиц.

## Иммунитет

При [color=green]излечении[/color] от заболевания у сущности появляется иммунитет к данному штамму. Повторное заражение тем же штаммом невозможно.

## Сила заболевания и конкуренция штаммов

Сила заболевания определяется [color=yellow]количеством симптомов[/color]. Заболевание с большим числом симптомов вытесняет более слабое. Например, заболевание с 4 симптомами перебьёт заболевание с 3.

Это можно использовать в защитных целях: создайте [color=green]безобидное или полезное заболевание[/color] с множеством симптомов — тогда опасное заболевание с меньшим количеством симптомов не сможет заразить сущность, так как не пройдёт конкуренцию.

## Защита от заражения

Одежда и экипировка могут давать [color=cyan]модификатор защиты от заболеваний[/color]. Каждый предмет с защитой добавляет свой коэффициент к общему сопротивлению.

Формула расчёта шанса заражения:

[color=yellow]Шанс заражения = Заразность заболевания − Суммарный резист[/color]

Результат ограничивается диапазоном [color=white]от 0% до 100%[/color].

Пример: заболевание с заразностью [color=red]50%[/color], на цели маска ([color=green]10%[/color]) + защитный костюм ([color=green]50%[/color]):
- Суммарный резист: 10% + 50% = [color=green]60%[/color]
- Шанс заражения: 50% − 60% = −10% → [color=green]0%[/color] (заражение невозможно)

## Диагностика

Используйте [color=cyan]анализатор заболеваний[/color] для быстрой проверки пациентов на наличие инфекции. Для детального анализа штамма используйте [color=cyan]диагност заболеваний[/color].

## Антисептик

<GuideReagentEmbed Reagent="Antiseptic"/>

Антисептический раствор при контакте уничтожает заболевания на поверхности. Внимание: при попадании внутрь организма наносит химический ожог.

</Document>
