<Document>
# Лечение заболеваний

## Принцип лечения

Каждое заболевание имеет показатель [color=yellow]живучести[/color] (здоровья). Антибиотики наносят урон инфекции, снижая его живучесть. Когда живучесть падает до нуля — заболевание уничтожено и пациент здоров.

Однако заболевания развивают [color=red]устойчивость[/color] к применяемым препаратам. Чем больше используется одно лекарство, тем менее эффективным оно становится. Чередуйте препараты для максимальной эффективности.

## Противовирусные препараты

От слабых к сильным:

<GuideReagentEmbed Reagent="Infectizine"/>

Простейший препарат. Урон заболеванию: 5. Подходит для слабых инфекций. Токсичен при дозе выше 20 единиц.

<GuideReagentEmbed Reagent="Mycocline"/>

Препарат широкого спектра. Урон заболеванию: 8. Токсичен при дозе выше 10 единиц.

<GuideReagentEmbed Reagent="Septomycin"/>

Сильный антисептик. Урон заболеванию: 10. Минимальный рост устойчивости. Токсичен при дозе выше 12 единиц.

<GuideReagentEmbed Reagent="Virucidine"/>

Агрессивный препарат. Урон заболеванию: 12. Токсичен при дозе выше 15 единиц.

<GuideReagentEmbed Reagent="Panacemycin"/>

Экспериментальный препарат. Урон заболеванию: 16. Токсичен при дозе выше 5 единиц.

<GuideReagentEmbed Reagent="Necrovir"/>

Крайне токсичный препарат последней инстанции. Урон заболеванию: 25. Наносит клеточный урон и отравление при дозе выше 4 единиц.

## Кровати

Положение пациента влияет на скорость регенерации заболевания:

- [color=cyan]Обычная кровать[/color] — лёжа на кровати заболевание внутри сущности регенерирует [color=green]медленнее[/color].
- [color=cyan]Стазис-кровать[/color] — ещё сильнее замедляет регенерацию заболевания, что даёт больше времени на лечение.

Укладывайте тяжёлых пациентов на стазис-кровать, чтобы замедлить развитие инфекции во время подбора препаратов.

## Аптечки

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseMedkit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SuperDiseaseMedkit"/>
</Box>

Стандартная и улучшенная аптечки содержат набор противовирусных препаратов для экстренного лечения.

</Document>
